<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description></description>
    <link>http://hahajh.github.io/</link>
    <atom:link href="http://hahajh.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 21:11:45 +0900</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2016 21:11:45 +0900</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>히말라야 (2016.01)</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-spuDvda5B58/Vod8Gr3MnkI/AAAAAAAAAiE/pSSkiwGrrRI/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;포스터&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;개인적으로 싫어하는 영화 장르를 고르라고 하면 1, 2위를 다투는게 재난 영화다. 스릴러와 공포도 싫어서 1위가 재난이라고 단언하기 힘들긴 하지만 그래도 굳이 돈 주고 보지 않는 영화임은 틀림없다. 그런데도 불구하고 보러간 이유는 그리 착하지도 다정하지도 않은 딸이 그나마 해줄 수 있는 몇 안되는 일이 보고 싶은 영화 보여주기라서 였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실 실화 바탕의 산악인 이야기라 재난 영화라고 보기 힘들긴 하지만 내용이 재난이라 내 입장에선 그냥 재난 영화다. 엄홍길 대장의 실화를 다루었지만 실제로는 엄홍길 대장의 업적을 설명하는 이야기는 아니라는 생각이 든다. 몇 천미터를 등정했다고 나오지만 그게 얼마나 대단한지 얼마나 높은 것인지 강조하지 않아 그냥 높나보다 정도..  &lt;br /&gt;
다만 꽤 오래전 에베레스트 등정이 이슈되었던 때 궁금했던 왜 산을 오를까.. 라는 의문은 아주 조금 해결된거 같다. 힘들게 오르고 올라서 볼 수 있는 광경이 실로 아름답긴 했다. 영화의 스크린으로 본 광경이 그 정도라면 실제로는 더 경이롭지 않을까 싶다. 여행을 갔을 때 높은 산을 리프트를 타고 올라간 적 있었는데 내가 서있는 곳보다 낮게 깔린 구름, 저 멀리 보이는 산 꼭대기를 보는 것만으로도 이 세상이 아닌것 같았다. 아마 더 높은 눈덮힌 설경은 사람을 홀릴만 하지 않을까.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그런데 그것 만으로는 영화가 좀 약했다. 동료를 구하러 뛰어나가는 동료애, 설경, 역경 다 나왔음에도 마음이 끌어당기는 무언가가 없었다. 2시간이라는 긴 시간을 간신히 끌어가는건 배우의 연기력 정도였던것 같다.    &lt;br /&gt;
엄청나게 경이로운 자연을 보여주던가, 엄홍길 대장이 세운 업적이 얼마나 대단한건지 설명해 주거나 아님 좀 더 긴장감 넘치는 역경을 보여주었으면 좋았을텐데. 개인적으로는 10프로쯤 부족한 영화였다.   &lt;br /&gt;
마지막에 구했더라면 조금 달랐을까. 사실 잃어버린 사람은 셋인데 한사람에 집착하는 엄홍길 대장의 모습도 그리 좋아보이지만은 않았다. 사람이니 애정이란게 다 똑같을 수 없다지만 자기가 좋아하는 한 사람만 잘되면 나머지는 어쩔 수 없지 생각하는 거 같아서 기분이 좋지 않았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이래저래 역시 황정민 이구나 라는 것만 느끼고 나온 영화. 역시 이런 영화는 다음부터는 보지 않는 것으로..&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 02 Jan 2016 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2016/01/02/himalaya/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2016/01/02/himalaya/</guid>
        
        <category>movie</category>
        
        <category>review</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>새해 첫 만두</title>
        <description>&lt;p&gt;여행을 떠났었고 새해 첫 날 돌아왔다. 아침일찍 출발 하였기에 4시쯤 도착하였는데 집에서는 새해 첫 만두 빚기를 하고 있었다. 만두 속을 오전 내 만들고 이제 막 빚기 시작하였다고 했다. 짐을 한 시간 정리하고 손을 씻고와 만두를 빚기 시작했다. 뭔가를 만드는건 늘 즐겁기에 피곤했지만 열심히 빚었다. 뭔가를 만들면 늘 이걸로 뭘해야 할까 고민하게 되는데 만두는 먹을 수 있으니 만족스러운 작업이다.   &lt;br /&gt;
사실 이번 여행에서 뭔가를 하는 이유에 대한 답을 찾긴 하였는데 “왜 굳이 의미를 찾으려 하는가? 인생은 욕망이지 의미가 아니다.” 찰리 채플린의 말이라고 한다. 그간 어떤 의미를 부여해야 할까 늘 고민했는데 정말 좋은건 의미가 없다. 아무리 생각해서 이유를 짜내도 그냥 좋을 뿐이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;이건 이왕 즐겁게 빚은 만두. 나름 꽤 잘 빚었으니 기억뿐만 아니라 기록으로도 남기고 싶어 마지막 찌기 직전 찍어두었다. 영락없는 기록 덕후다. 약간의 사족을 더 붙이자면 만두피까지 직접 만든 만두인데 만두피가 약간 물기가 많아서 빚기 힘들었다. 원래는 더 잘만드는데..!   &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-RKEAs6wwN5c/VoeKhKnhF0I/AAAAAAAAAic/51h_YlVlXBs/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;만두&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2016 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2016/01/01/mandoo/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2016/01/01/mandoo/</guid>
        
        <category>essay</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Happy new year to me</title>
        <description>&lt;p&gt;새해가 얼마 남지 않았다. 여행을 오면 밤 늦게 돌아다닐 용기가 없어 일찍 잠드는 편인데 오늘은 그래도 새해니까 조금 무리해서 12시까지 버티고 있다.    &lt;br /&gt;
그냥 자고 일어나면 똑같은 다음 날이 시작되는 것 뿐인데 새해라는 이유만으로 특별한 날이 되던 때가 있었다. 마치 정말 새로운 날을 맞이한 것처럼 들떴던 때도 있었다. 지금은 그 정도는 아니지만 그래도 새해는 뭔가 새로 시작해야 할 거 같다는 생각이 든다. 새해엔 뭘 새롭게 해볼까 어떤 공부를 할까 그런 생각들을 정리했다.     &lt;br /&gt;
누군가가 그런 말을 했었다. 24시간을 나누고 하루하루를 모아 일주일을 나눈 걸로 충분한데 굳이 12개월을 만든 이유는 새해가 시작되면 새로운 기분으로 새로운 날을 살게 해주기 위함이라고. 그래서 새해를 시작할 때는 좋았던 일은 한쪽 가슴에 묻어두고 나빴던 일은 저 멀리 버리고 시작해야 한다고 생각했다. 근데 다시 생각해보니 나빴던 일을 굳이 되새겨 버릴 이유가 없으니 나빴던 일은 가능하면 그때 그때 멀리 버리는걸로…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나름 한 해를 정리하며 적어보는 글&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;올 한해 가장 많이 들었던 노래가 뭔지는 잘 모르겠지만,    &lt;br /&gt;
가장 많이 들은 아티스트는 ‘아이유’    &lt;br /&gt;
아이유의 한이 섞인 발라드도 좋고 토닥토닥 해주는 느낌의 발라드도 좋고 경쾌한 댄스곡도 좋아한다.  &lt;br /&gt;
잘 올라가진 않아도 따라 부르기 좋은 노래도 많다.    &lt;br /&gt;
좋아했던 아티스트고 앞으로도 좋아할 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가장 좋아했던 노래는 사실 잘 모르겠는데 꽤 오래 내 멜론 플레이 리스트에 있는 노래들&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;그대와 나, 설레임(feat.소울맨) - 어쿠스틱 콜라보&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;홀로 (feat.김나영) - 정키&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;가끔 미치도록 네가 안고 싶어질 때가 있어 - 가을방학, 김재훈&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;그애 참 싫다 - 아이유&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;한낮의 꿈 (feat.양희은) - 아이유&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;꺼내 먹어요 - Zion.T&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;너와 나의 거리 (Selene 6.23) - 샤이니&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;너는 나의 봄이다 - 성시경&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;그대쪽으로 한뼘더 (feat.서진영) - 성진환&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;하루하루 - 빅뱅&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;널 생각해 - 원모어 찬스&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;두 손, 너에게 (feat.최백호) - 스웨덴세탁소&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;목소리 (with 정기고) - 스웨덴세탁소&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;무릎 - 아이유&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;푸르던 - 아이유&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;그냥 무작정 멜론을 켜놓고 짧게는 2, 3주 길게는 몇 달을 하루종일 들었던 것 같은 노래들만 추렸다. 생각보다 꽤 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;가장 좋아하는 작가는 ‘에쿠니 가오리’, ‘무라카미 하루키’, ‘마스다 미리’, ‘이도우’ 정도가 지금 생각난다.  &lt;br /&gt;
에쿠니 가오리 작 중에 올해 읽은 책은 ‘우는 어른’, ‘울지않는 아이’ 이 두 권이긴 하지만 문체를 워낙 좋아해서 신권이 나오면 들춰보게 되는 작가다. 자주 격정적이 되는 나와는 다르게 참으로 담담하게 살아가는 사람인 거 같아서 혹은 그런 주인공들을 그려내서 좋아한다.     &lt;br /&gt;
무라카미 하루키는 소설은 무슨 말인지 솔직히 하나도 모르겠는데 에세이는 참 좋다. 이렇게 이상한 생각을 하는 사람이니까 그런 소설도 쓰고 누군가는 그 소설에서 엄청난 의미를 찾아내서 훌륭하다 말하는거 아닐까 싶다.   &lt;br /&gt;
마스다 미리는 혼자 살아가는 이야기를 담아내는 작가인데 상당 부분 나같이 격정적이다. 뭔가 내가 나이가 들면 그렇게 가끔은 울컥하기도 하고 가끔은 서글퍼 하기도 가끔은 자랑스러워 하기도 가끔은 쓸모없는 두근거림도 느끼게 되지 않을까 생각한다. 책이 굉장히 짧고 읽기 쉬운 문체라 책이 손에 안잡힐 때 읽기 정말 좋다.    &lt;br /&gt;
이도우는 사실 엊그제 완독한 책의 작가인데 한 권 읽고 좋아하는 작가라고 적기 조금 부끄럽지만 그래도 좋아한다. 또 다른 책을 꼭 찾아서 읽어보고 싶다. 흔하다면 흔한 소재를 들고 묘하게 간질간질하게 만들어 준다. 너무 비현실적이지도 너무 현실적이지도 않아서 그런가 아껴읽고 싶은 책이었다. 처음 읽은 책이.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;올 한해 좋았던 영화는 ‘빅 히어로’, ‘마션’, ‘어벤져스’, ‘앤트맨’   &lt;br /&gt;
나름 롯데시네마 vip 인데 영화를 너무 안봤다. 딱 내년 vip 될만큼만 채웠는데 그것도 내가 다 쓴 것만은 아니라 정말 올해만큼 적게 본 해도 없는 것 같다. 영화를 떠올렸을 때 아무 영화도 떠오르지 않은 것 보면 인상깊었던 영화가 없긴 했나보다. 그래도 ‘빅 히어로’는 블루레이를 사고 싶을 만큼 좋았던 영화긴 했다. 뒤뚱거리며 다가와서 안아주는 빅 히어로를 보며 저런 의료기기가 있다면 혼자 잠을 잘 수도 있을 것 같았다. 타인과의 접촉을 좋아하지 않는데 안았을때 포근한 느낌이 들어 힐링되는 사람이 있다. 빅 히어로는 그런 느낌을 줘서 괜히 감정 이입되고 눈물났다. 나머지는 그냥 빵빵 터지는 액션과 적당히 신선한 소재의 영화였다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;올 한해 가장 좋았던 드라마는 ‘주군의 태양’    &lt;br /&gt;
올해 했던 드라마인지 모르겠다. 그냥 이상하게 주군의 태양은 드라마는 보고 싶고 뭘 볼지 모르겠을 때 생각나는 드라마다. 이렇게 두고두고 몇 번이나 본 드라마는 처음인 것 같다. 재밌게 잘 본 드라마는 많은데 왜 유독 그 드라마가 몇 번이고 봐도 질리지 않는지 잘 모르겠다. 심지어 가끔 나오는 귀신이 엄청나게 무서운데도 그러하다. 응답하라 1988 시리즈도 잘 보고 있긴 한데 그냥 요새 내 마음이 그래서 그런가 가끔 나오는 씬들이 마음을 찌를 때가 있다. 그래서 재밌다는 생각이 잘 안드나보다. 그래도 택이라는 캐릭터는 정말 좋다. 나는 아무래도 조용한 사람에게 매력을 느끼나보다. 정작 조용한 사람을 만나면 속을 몰라 엄청나게 답답한데 취향이란게 쉽게 변하는건 아닌가보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;주저리 주저리 나름 한 해를 마무리 하며 적어봤다. 지금도 드라마를 보며 마무리 하고 있는데 아무래도 영 잘못 골라왔나보다. 아, 주군의 태양은 재밌지만 여행용으로는 아니다. 귀신이 나와서 자칫 잘못하다가는 잠을 못잘 수 있어서… 내가 있는 숙소가 번화가에 인접하지만 그렇다고 영 가까운건 아니라 아무 소리도 들리지 않는다. 그냥 평범한 하루가 끝났다.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/31/happy-new-year/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/31/happy-new-year/</guid>
        
        <category>essay</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>혼자오는 여행</title>
        <description>&lt;p&gt;아침 내내 일기를 쓰고 또 할말이 남아 글을 쓰고 있다. 혼자 오는 여행은 꽤 오랜만이라 무서웠다. 잠도 혼자 못자는 내가 혼자 여행을 간다고 하면 다들 의아해한다. 다행히 나는 불면증이 없기 때문에 엄청나게 무섭기 전에 잠들면 불을 키고도 잠들 수 있다. 불을 키고 잘 자는 사람이라 생각했는데 여행을 다녀오면 늘 피곤했던걸 생각하면 잠은 자는데 잘 자는건 아닌거 같기도 하다. 잠을 잘, 잔다는게 어떤건지 잠을 잘못자고 나면 안다는 게 아쉽다. 잘 잘때도 알면 얼마나 좋아.        &lt;br /&gt;
혼자 여행을 와서 잠을 자면 심장소리도 잘 들을 수 있다. 쿵쿵하고 심장소리가 침대 베드를 통과해서 다시 침대베드를 메아리처럼 타고 올라와 베개를 통해 귀에 들린다. 무서울 때는 그 심장소리가 너무 크고 선명해서 내 심장소리가 나를 놀래켜 더 잠못드는 밤이 되곤 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그래도 이번 여행은 나름 나에대해 아주 조금 더 알게 되었다. 베개가 높으면 목이 아파서 새벽마다 깬다. 여전히 불을 끄고 잘 수는 없지만 예전엔 귀신이 무서웠다면 이제는 사람이 무섭다. 사람이 있을까봐 무서워서 사람이 있을만한 곳을 이곳 저곳 확인하고 나면 좀 더 안심이 된다. 귀신이 아닌 사람이 무서울 나이가 되었다. 좋은건지 슬픈건지 모르겠다. 귀신이 무서워 사람에게 의지했던 때가 있는데 이젠 귀신도 사람도 무서운데 사람이 더 무서우니 아무도 의지할 수 없게 되버린 기분이다. 그래서 조금 슬펐다. 이번 여행에선 온 방의 불을 다 끄고는 못 자도 불 하나 정도는 끄고 자보자, 라고 생각했는데 무리다. 아침엔 패기롭고 밤엔 무너져내린다. 언제쯤 가능할지 아직 잘 모르겠다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;특이하게 볼 것이 없는 여행지로 와서 정말 보러 다닐 곳이 없어서 여유롭다. 볼 것은 없는데 먹을 곳은 많아서 때때마다 찾아가며 먹고 있다. 맛집 소개가 엄청 잘 되있는 책 한권을 잘 사서 정말 잘 먹고 다니고 있다. 낮에 혼자 맥주를 마셔도 아무렇지 않은 동네라 아무렇지 않게 점심마다 맥주 한 잔씩을 마시고 있다. 술이 쎄진건지, 저녁에 맥주 한잔이면 늘 고롱고롱 했는데 이젠 맥주 한 잔으로는 어림도 없다. 어쩌면 정신을 단디 차리고 있어야 하는 타국이라 쉽사리 취하지도 못하는 거 아닐까 싶기도 하다.  &lt;br /&gt;
예전에 봤던 드라마 두 편을 처음부터 다시 보고 있는데 책이든 드라마든 신기하게 처음 볼때와 느낌이 다르다. 아마 내가 목하열애 중이라 그런건지도 모르겠다. 책도 꽤 많이 읽고 있다. 틈틈히 책을 읽어서 로맨스 소설 한 편과 어린 왕자 - 남들은 어릴 때 읽는 책을 나는 이제야 읽었고 어릴 때 읽지 않았음을 아쉬워했다 - 그리고 지금은 오즈의 마법사와 모살이라는 스릴러를 번갈아 읽고 있다. 아마 두 권다 여행을 끝내기 전엔 다 읽지 않을까 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;굳이 한국에서 할 수 있는걸 타국으로 와서 까지 해야 할 이유는 없지만 그냥 그래도 좋다. 맛있는데가 가까운데 있어서 좋고, 여행이라는 이유로 예쁜 쓰레기들을 살 수 있는 것도 좋고, 아무렇지 않게 아무것도 안해도 되서 좋고. 생각이 많아지면 그냥 많아진데로 있을 수 있어좋고, 이런 순간엔 뭐든 하고 싶고 할 수 있을 것 같은 기분이 드는 것도 좋다.        &lt;br /&gt;
아무도 없으니 슬플 때 펑펑 울 수 있지 않을까 했는데 와서는 정작 슬픈 생각이 들진 않는다. 누군가가 옆에 있는데 외로운 건 아무도 없어서 외로운 것보다 더 지독하다. 그래서 아무도 없어 외로운 지금이 오히려 덜 슬픈가보다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러고보니 내일은 올해의 마지막 날이다.   &lt;br /&gt;
올해의 마지막 날 뭘 할지, 공원 산책을 하며 고민해 봐야겠다.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/30/travel/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/30/travel/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>hukuoka</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>언어, 소통</title>
        <description>&lt;p&gt;일본에 정확히 만 6년만에 오나보다. 그때도 12월이었다. 조금 더 추웠고 지금보다 더 볼거리가 많은 도시였다. 내 마음이 그럴 여유가 있었는지도 모르고. 일본어를 아주 조금 할 줄 알았고 덕분에 먼거리를 남들은 몰랐던 배를 타고 이동도 해보았다. 그 땐 좀 더 자주 오게 될줄 알았는데 생각지도 못한 사고로 일본에 대한 마음을 접었고 일본어 공부도 그만 두었었다. 다시 가지 않을 나라에 대한 언어가 무슨 의미가 있을까 해서 였는데 새삼 후회된다. 이젠 간단한 스이마셍도 잘 튀어나오지 않는다. 언어를 모르는데 대화가 될리없고 소통이 될리 없다.  &lt;br /&gt;
언어를 좋아한건 누구하고나 어려움없이 소통하고 싶어서였는데 생각해보면 언어를 안다고 해도 소통은 어려운 일이다. 간단한 마음이 왜 세상으로 나오는 순간 복잡하고 설명하기 힘들어 지는건지. 언어가 아닌 소통 공부를 해야하는데 그런걸 알려주는 책도 학원도 없다.   &lt;br /&gt;
왜 공식적으로 다 큰 어른이 되어서 이런 마음이 드는건지.. 배울 수 없는건 어쩔 수 없고 배울 수 있는 일본어 공부나 나중에 다시 해봐야겠다. 적어도 어디서나 감사합니다와 고맙습니다 정도는 하는 어른이 되어야지.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/29/language/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/29/language/</guid>
        
        <category>essay</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>이치란 라멘 in 후쿠오카</title>
        <description>&lt;p&gt;조식을 신청하지 않아서 가까운 곳에 라멘 맛집이 있다길래 왔다. 숙소를 긴박하게 잡은 것 치고는 괜찮다는 생각이 들 정도로 주변에 맛집이 많고 번화가다. 잘 때 시끄러운 소음이 들릴 정도의 번화가는 아니고.. 여튼 구글 지도가 워낙 잘 되어있어 금새 찾았다.   &lt;br /&gt;
한 명이라고 하면 일인 문화가 잘 된 나라답게 벽쪽 일인석으로 안내해준다. 혼자가도 이인석에서 먹을 수 있는데 괜한 배려다. 앉아서 메뉴를 고르는데 역시 한국어로 되어있고 라멘을 고르고 나니 커스터마이징 할 수 있는 종이를 가져다 줘서 블로그에서 본대로 체크했다. 참으로 좋은 세상이 되었다.   &lt;br /&gt;
라멘이 나왔고 첫 맛의 느낌은 생각보다 맛있네 였다. 일본라멘을 한국에서 못먹어 본 것도 아닌데 다르다. 면이 확연히 달라서 신기했다. 얇고 쫄깃하다. 간은 나한테는 좀 짠거 같기도 했는데 짜서 물을 계속 들이킬 정도는 아니고 그냥 원래 심심한 간을 좋아해서 그렇게 느낀 정도. 양은 적다. 원체 적게 먹는 내가 면을 다 먹고 나온 정도면 적은게 맞는듯. 이것 저것 추가가 되니 적당히 조절해서 먹으면 될것같다. 비밀스프를 넣는다고 되어있는데 라면 스프..인가 싶기도..ㅋ 물론 라면 맛이 난건 아니다.      &lt;br /&gt;
가격은 적당하다. 우리나라에서 일본라멘집 가면 대충 팔천원이 마지노선이고 만원쯤 받을 것 같아서 비싸다고는 못할 것 같다.   &lt;br /&gt;
식당은 특이하게 손님이 들어오고 나갈때마다 크게 인사를 해주는데 모든 종업원이 한다. 일본이라 그런지 그게 이상하진 않다. 누구라도 들어오는 손님을 보면 “손님 오심!” 이라고 외치는거 같고 거기에 맞춰 “어서오십시오~” 정도를 외치는것 같다. 나갈때도 마찬가지. 메뉴를 갖다주는것도 굉장히 공손. 손님이 정말 왕인것 같은 가게다.    &lt;br /&gt;
다시 갈 정도냐고 물으면 이번 여행은 아니고 다음 여행에 맘에 드는 사람을 데려오고 싶다. 이번 여행에 또 가기에는 이 도시에 맛집이 너무 많다. 사진은 유심이 하루 백메가 사용이라 다음 기회에 추가.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/27/ichiran-ramen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/27/ichiran-ramen/</guid>
        
        <category>travel</category>
        
        <category>hukuoka</category>
        
        <category>restaurant</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>믿거나 질문하거나</title>
        <description>&lt;p&gt;영어 공부를 거의 다 끝내 시점이기도 하고 더 볼 드라마도 많지 않아 다시 책으로 돌아오고 있다. 혹 영화로 눈을 돌려볼까 싶기도 하다.    &lt;br /&gt;
크리스마스지만 전혀 크리스마스 같지 않은 오늘 나는 또 카페에 왔다. 하필 행복한 커플이 선물을 주고 받으며 크리스마스를 보내는 옆자리에 앉아 또 불행한 생각을 끄집어 내 괴로워 하고 있었다. 생각해보면 꽤 많은 연애를 했음에도 생일 축하를 받아본 적도 크리스마스 이벤트를 한 적도 없는 것 같다. 연애도 일종의 복이라면 나는 그 분야에서 꽤나 박복하다. 이런 저런 생각에 불행의 끝을 달리고 있었는데 책 글귀 하나가 살려주었다.  &lt;br /&gt;
평화와 행복을 바란다면 믿어라. 연애에 있어 진리의 사도만큼 쓸데없는 것도 없다. 심지어 내 연애에서 진리란 무서우리만치 잔인하다. 그리하여 묻지 않는다. 물을 수 없다면 행복해지기 위해 그저 믿어야 한다.    &lt;br /&gt;
하나님이 주신 크리스마스 선물인가보다. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-PZaGH2R4muw/Vnz4hIqJOHI/AAAAAAAAAho/48eGRE6ao48/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;사진&quot; /&gt;
대학 때 싸이월드 글을 우연히 보다가 발견한 그 시절 내가 그린 그림. 아마 동아리 설명회를 위해 그렸던 것으로 생각된다. 뭘로 그렸는지 불분명하지만 그 당시 유행하던 툴로 큰맘먹고 구매한 타블렛으로 그렸었다. 그림을 보니 늘 꿈으로만 꾸던 그림 그리기를 다시 시작해야지 싶다. 제목과 상관없지만 그냥 새로 글쓰기 귀찮아서..ㅎ
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-xcSvQjghcqA/Vnz4hUTniII/AAAAAAAAAhs/q-uT44qhJcM/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;그림&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/25/believe-or-ask/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/25/believe-or-ask/</guid>
        
        <category>essay</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>뜻만 통한다면</title>
        <description>&lt;p&gt;가끔은 마음이 제어가 안되서 괴로울 때가 있다. 하필 생각도 많은 인간이라 혼자 마인드맵을 그리듯 가지를 쭉쭉 뻗어나가며 괴로워한다. 어제가 그랬다. 내가 할수있는게 아무것도 없는데 스스로를 괴롭히고 타인을 상처주고.· 신정이 일년의 리셋 느낌이라면 아침은 하루를 리셋한다. 어제의 슬픔을 마음 한켠에 미뤄둔 채 출근길 버스를 기다리는데 글귀가 하나 보였다.    &lt;br /&gt;
아마 쓰고 싶었던건 ‘단지 장애물이야. 그걸 명심해’ 아니었을까 싶다. 혹 그게 아니라도 좋다. 나는 그 말에 조금 치유받았다. 늘 이것도 곧 지나갈테니 버텨야한다고 생각했는데, 가끔은 그냥 장애물을 뛰어넘기도 해야 장애물에 다치지 않을 것 같다.    &lt;br /&gt;
참으로 고마운 이에게 고맙다는 말과 스펠링이 hurdle..이라고 전해주고 싶다. 혹 내가 생각한 뜻이 아니라면 역시 꿈보다 해몽이네. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-JDUtq5xVVZk/VnsUwz7c_GI/AAAAAAAAAhQ/LPe3JbsiYRg/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;사진&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/24/hurdle/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/24/hurdle/</guid>
        
        <category>essay</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>스트레스를 해소하는 방법 feat.떡볶이</title>
        <description>&lt;p&gt;발레리나 강수지의 스트레스 해소방법이 머리가 띵해질 정도로 매운 것을 먹는 것이라길래 나도 한 번 시도해 봤다. 자주 가고 싶지만 2인 이상이라 거의 못가는 즉석 떡볶이 집에 1인 토핑 떡볶이 메뉴를 먹어봤는데 즉석보다 매운 것 같다. &lt;br /&gt;
일반 떡볶이는 아니고 달콤 감자 튀김이 토핑으로 올라간 걸 시켜봤다.    &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-izKzOCe3Gow/VnhwYX86-pI/AAAAAAAAAgg/9Ybdw2EaskQ/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;떡볶이&quot; /&gt;
꽤 매웠는데 나중엔 배가 고파 먹은게 아니라 매워서 먹게 된거 같다. 매운 맛이 생각을 날려 버리니 그 순간 만큼은 아무 생각없이 쉴 수 있는것 같다. 나는 기우의 아이콘이라 그런지 꽤 잘맞는 방법같다. 같은 효과를 주는게 술인데 술은 위도 간도 괴로운 반면 얘는 위만 조금 괴로우니 가성비도 나쁘지 않은 느낌적인 느낌. 그런데 머리 좀 편하자고 몸을 괴롭히는건 몸한테 좀 미안한 일이다. 평생 나를 챙겨주는건 몸뿐인데(?) 라는 쓸데없는 생각이 가게를 나서면서 드는걸 보니 효과가 오래가진 않는다..ㅋ      &lt;br /&gt;
드디어 혼자 먹을 수 있는 맛있는 떡볶이가 생겼다. 꽤 오랜만에 음식을 시켜 남기지 않고 다 먹었다. 잘 안찍는 먹고 난 사진. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-B4rnTbWYptk/VnhwXfmTNCI/AAAAAAAAAgU/p3akch4au-o/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;다먹은&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;식사를 하고 조금 걷기위해 알라딘을 갔는데 원래 벽면에 작가 얼굴과 글이 있었는데 작가 얼굴에 산타 모자를 씌워뒀다. 크리스마스 특집인거 같은데 꽤 귀여워서 가장 마음에 드는 글귀를 하나 찍어왔다. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-FR4ybFb9r_I/VnhwWAAQadI/AAAAAAAAAgM/lCRJq_qpW6A/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;작가&quot; /&gt;
행복을 가장하고 싶을 때 행복할 수 있는 사람이 되고싶다라는 생각이 든다.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/20/dduck/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/20/dduck/</guid>
        
        <category>essay</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>chef&#39;s house 페삭 in 분당</title>
        <description>&lt;p&gt;꽤 오랫만에 쓰는 글이다. 여러모로 혼란스러운 나날들을 보내고 있다. 오늘은 가족들과 상당히 고가의 레스토랑을 간 기념으로..ㅎ   &lt;br /&gt;
분당 수내에 위치한 페삭은 철판 요리 전문점이다. 한 시간에 두 테이블만을 받으며 바로 앞에서 조리해 주는것이 특징적이다. 가게는 찾기 쉬운데 입구가 눈에 띄진 않는다. 왠지 허름한 느낌.   &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-Te40V_BBFxY/VnU-InLSWAI/AAAAAAAAAfY/vlhKyEzxSQs/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;입구&quot; /&gt;
이건 들어가면 바로 보이는 테이블이다. 대략 6명 정도면 낙낙하게 앉을 수 있다. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-Cd5d5LNMdD0/VnU_BdPZJvI/AAAAAAAAAf8/MbHa227L-No/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;테이블&quot; /&gt;
처음 나오는 샐러드. 앞의 소스 세 개는 고기, 해산물, 야채에 맞는 걸로 먹기 전 쉐프가 어떤걸 먹을 지 얘기해준다. &lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-53nO6haWg80/VnU-J0Sta_I/AAAAAAAAAfg/6Olmr-NnPr0/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;샐러드&quot; /&gt;
이건 요리의 꽃인 불쇼. 두 번 해주는데 바닷가재랑 소고기 구워줄 때. 보는 재미는 있는데 우리 집 사람들이 리액션이 약한 사람들이라 무덤덤했다. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-XhVPkK_YyYg/VnU-HqDUBLI/AAAAAAAAAfQ/rr1372GPgwA/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;불쇼&quot; /&gt;
바닷가재는 굽고 난 뒤인데 손질을 다해놓고 위에 껍데기만 씌워놓은 거라고 했다. 
&lt;img src=&quot;http://lh3.googleusercontent.com/-R58LSMyyYNU/VnU-9IKVgLI/AAAAAAAAAf0/PKZ3l_2duTM/s1280/upload_-1.jpg&quot; alt=&quot;바닷가재&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;아 쇼는 불쇼말고 양념통쇼와 계란쇼 총 3가지 종류를 한다. 양념통 두개를 들고 서커스같은 쇼를하고 계란은 칼 위에서 계란을 통통 튕기는데 나는 이게 최고였다고 생각한다. 계란이 공처럼 꽤 높이까지 올라갔다 내려왔다 하는데 굉장했다. 끝나면서 달걀을 깨는데 뭔가 이상하게 끝났는지 쉐프가 실패했네요 라고 하더니 나머지 계란은 머쓱하게 웃으며 그냥 깰께요라고 양해를 구하고 진행하셨다.     &lt;br /&gt;
가격이 비싸서 다시 갈 수 있을까 싶다. 먹었던 것 중에서는 푸아그라가 제일 맛있었다. 프랑스에서 온 거라는데 프랑스에서 먹었을 때보다 맛있었다.  &lt;br /&gt;
전체적으로 꽤 맛있고 배가 부르게 먹었다. 아 의외였던건 와인 가격. 음식 값이 합리적인만큼 와인 가격도 합리적이다. 콜키지가 만원이라는데 만원 대의 와인도 있으니 정말 좋은 와인을 먹고 싶은게 아님 굳이 안 가져가도 될 듯하다.     &lt;br /&gt;
3인 이상이기도 하고 맛있긴 한데 8만원 돈을 주고 여기 가서 먹는것은 연인하고여야 쇼도 보며 즐거울 것 같다.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://hahajh.github.io/2015/12/19/chefs-house/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hahajh.github.io/2015/12/19/chefs-house/</guid>
        
        <category>restaurant</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
